政府偷懶！隔咗1日先回應香港自治條例

【回應美參院通過《香港自治法案》】
【港府強烈反對 促美停止干預】

美國參議院一致通過《香港自治法案》，可制裁美方認為損害香港自治的人士及企業。特區政府表示強烈反對，敦促美國國會立即停止干預香港特區的內部事務。

發言人表示，法案及所謂的「制裁」完全不能接受，只會損害港美之間的關係和共同利益，強調如何在香港特別行政區落實一國兩制原則，完全是中華人民共和國的內部事務，任何其他國家或國會都無權直接或間接干預該等內部事務。

發言人強調，自回歸以來，香港特區一直嚴格按照《基本法》的規定實行港人治港、高度自治，一國兩制原則得到全面和成功落實。至於有關檢控參與非法示威活動的人士，香港擁有穩健公平的刑事司法制度，律政司的檢控人員一直獨立並專業地履行憲制責任，檢控決定基於可接納和可靠的證據和適用法律進行客觀分析，並嚴格按照公開的《檢控守則》而作出，案件不會因涉案人士的政治理念、訴求或背景而在處理上有所不同。

發言人說，法案中提及國會對香港事務作出的評論，許多具有嚴重誤導性，更毫無事實根據，重申法案的「制裁」對香港的金融機構不具法律效力，促請美方以負責任的態度行事，避免採取可能會影響金融機構正常運作及眾多客戶的舉動。

#香港電台 #港台電視31 #港台電視32 #十點半新聞天地

做樣啫
Copy and paste聽到厭
出個垃圾聲明就停到咩

未睇都知內容

基本法
賦予
石頭
腳

尋日紅日，雜種放假未得閒覆機

去左吃女

要口交部認可篇文先出得

sor 借個位黎推
【文宣核彈】聯合國成堆專家要求中國撤回國安法，並呼籲國際共同監察中國

今次篇稿咁軟弱無力既..

淨係得強烈反對...

冇"譴責"/"搬石頭砸自己腳"/"以牙還牙"類似既字既...

淋病柒婆唔係好打得架咩..

篇文廢到咁

香港回應冇fetish

In trump we trustChinajoe 等收皮

現實係美國一旦出手
香港政府係乜都做唔到